
\phantomsection \label{subsubsec:SAE104}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE104}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE104}{SAÉ1.04}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Se présenter sur Internet} % SAÉ14 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1Npj_EKEQNNaj43gguOuckrxseiYmjN3iuNI7mXQM8zg/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S1 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{9h}, dont 1h CM, 3h TD et 5h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {12}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{9h}, dont 4h CM/TD et 5h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {12}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{8} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T doit se présenter sur Internet, tout en mesurant
l'importance et la portée des contenus qu'il diffuse (e-réputation,
segmentation vie privée/vie publique, \ldots). En effet, l'identité
numérique professionnelle prend une place de plus en plus importante
dans la carrière du professionnel R\&T~: elle joue un rôle dans sa
recherche d'emploi avec la valorisation de ses expériences
professionnelles comme personnelles. Elle peut également intervenir en
entreprise~: certaines prévoient - dans un annuaire sur l'intranet - des
pages personnelles renseignées par les salariés pour y présenter leurs
activités et dynamiser les interactions entre collaborateurs. Elle
contribue également à développer son réseau professionnel et social,
avec lequel il peut partager ses centres d'intérêt.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    {\bfseries Description}

Pour se présenter sur Internet, le professionnel R\&T est amené à créer
ses pages Web personnelles, qu'il peut diffuser sur l'intranet de son
entreprise ou sur le Web. Rédiger ses pages suppose à la fois d'en
travailler le contenu (choix des informations) et la forme (outils
technologiques des sites Web) en prenant en compte les spécificités du
lecteur (collaborateurs francophones ou étrangers, réseau professionnel,
\ldots).

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Type de livrables ou de productions}

Les étudiants peuvent être évalués à travers~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Un dossier ou rapport d'étude
\item
  Un prototype
\item
  Une grille de suivi
\end{itemize}
L'étudiant s'approprie son portfolio. Des temps sont prévus pour qu'il y
synthétise sa production technique et son analyse argumentée.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Mots-clés}

Identité numérique, Site Web. \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.01} \textit{Utiliser un système informatique et ses outils}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.04} \textit{Connaître l'architecture et les technologies d'un site Web}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R108}{\textcolor{ressourceC}{R1.08}} Bases des systèmes d'exploitation
\tabularnewline
\hyperlink{R109}{\textcolor{ressourceC}{R1.09}} Introduction aux technologies Web
\tabularnewline
\hyperlink{R110}{\textcolor{ressourceC}{R1.10}} Anglais technique 1
\tabularnewline
\hyperlink{R111}{\textcolor{ressourceC}{R1.11}} Expression-Culture-Communication Professionnelles : Introduction à la communication et au savoir-être professionnels
\tabularnewline
\hyperlink{R112}{\textcolor{ressourceC}{R1.12}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R115}{\textcolor{ressourceC}{R1.15}} Gestion de projet 1 : Maîtriser les bases de l'organisation du travail
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE104Ex1}{Exemple 1} : Construire son identité numérique
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE104Ex1}{Exemple 1} : Construire son identité numérique}} \\
	\hline
	{\bfseries Problématique professionnelle}

Pour se présenter sur Internet, le professionnel R\&T peut être amené à
créer ses propres pages Web perso, qu'il peut diffuser sur l'intranet de
son entreprise ou sur le Web. Rédiger ses pages suppose à la fois d'en
travailler le contenu (choix des informations) et la forme (outils
technologiques des sites Web) en prenant en compte les spécificités du
lecteur (collaborateurs francophones ou étrangers , réseau professionnel
\ldots).

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Description}

L'étudiant développera ses premières pages personnelles sous la forme
d'un site Web statique afin de construire son identité numérique
professionnelle.\\
Le contenu du site pourra par exemple~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  être un curriculum vitae numérique\,;
\item
  recenser les compétences techniques et les projets techniques
  réalisés\,;
\item
  contenir des liens vers des réseaux socionumériques vers les outils
  numériques qu'il est amené à
  utiliser pendant sa formation (emploi du temps, ENT, \ldots)\,;
\item
  présenter un centre d'intérêt\,;
\item
  présenter son projet professionnel.
\end{itemize}
Un affichage en anglais de tout ou partie pourra être envisagé.\\
Une attention particulière sera portée sur les contenus eux-mêmes qui
pourront par exemple être travaillés de concert avec les enseignants de
communication, d'anglais, de \textabbrv{PPP} et d'informatique.\\
La réalisation pourra éventuellement utiliser un système de gestion de
contenu (CMS, par exemple Wordpress).\\
Le travail pourra être intégré au portfolio de l'étudiant.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Formes pédagogiques}

TP, projet, séminaire de traces dans le cadre du \textabbrv{PPP}.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Modalités d'évaluation}

\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Mise en ligne de leur présentation numérique\,;
\item
  Démonstration commentée du travail avec démonstration de leur aptitude
  à modifier/rajouter simplement
  des informations.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}
